\section{Qualitätszielbestimmungen}
%Funktionalität
Die wichtigste Anforderung der vorliegenden Hardware an die Software ist die Interoperabilität. Das Produkt soll auf unabhängigen und heterogenen Systemen Informationen auf effiziente Art und Weise austauschen bzw. dem Benutzer zur Verfügung stellen, ohne dass dazu gesonderte Absprachen zwischen den Systemen notwendig sind. Die korrekte Durchführung von Befehlen ist genauso wichtig, da sonst Inkonsistenzen zwischen den Systemen entstehen können.
Da das Produkt für sicherheitskritische Umgebungen nicht vorgesehen ist, sind Sicherheit und Zuverlässigkeit im Vergleich zur Richtigkeit und der Interoperabilität des Produktes weniger wichtig. \\ \\
%Benutzbarkeit
Insgesamt wird auf eine gute Bedienbarkeit besonders Wert gelegt. Um dies umzusetzen, muss die Einarbeitungszeit nur sehr kurz und die Bedienoberfläche verständlich sein. \\ \\
%Effizienz
Da das Produkt auf einem Server mit ausreichenden Ressourcen ausgeführt wird, muss nicht vorrangig auf ein effizientes Verhalten geachtet werden. \\ \\
%Änderbarkeit
Ein Schwerpunkt der Qualitätszielbestimmung ist die Stabilität bei Erstellung oder Änderung von Jobs. Das System darf niemals durch Eingaben des Benutzers zum Stillstand oder gar zum Absturz gebracht werden, denn der Kunde erwartet eine schnellstmögliche Ausführung der laufenden Jobs. Stattdessen sollen Fehlermeldungen und Warnungen ausgegeben werden. \\ \\
%Übertragbarkeit
Nachdem die Schnittstellen und Protokolle festgelegt wurden, ist es sehr wichtig, dass sich das gesamte System an diese Regeln hält. Außerdem sollte sowohl die Software-Umgebung als auch die Hardware-Umgebung jederzeit austauschbar sein, um eine maximale Portabilität und Haltbarkeit des Produktes zu ermöglichen. \\ \\
%Restliche Punke
Bei allen anderen Punkten erfordert das Produkt keine spezielle Beachtung.\\

\def\arraystretch{1.4}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
  \hline & \textbf{Sehr wichtig} & \textbf{Wichtig} & \textbf{Normal} & \textbf{Nicht relevant} \\
  \hline\textbf{Funktionalität} & & & & \\
  \hline Angemessenheit & & & X & \\
  \hline Richtigkeit & X & & & \\
  \hline Interoperabilität & X & & & \\
  \hline Sicherheit & & X & & \\
  \hline Zuverlässigkeit & & X & & \\
  \hline Reife & & & X & \\
  \hline Fehlertoleranz & & & X & \\
  \hline\textbf{Benutzbarkeit} & & & & \\
  \hline Verständlichkeit & & X & & \\
  \hline Erlernbarkeit & & X & & \\
  \hline Bedienbarkeit & X & & & \\
  \hline\textbf{Effizienz} & & & & \\
  \hline Zeitverhalten & & & X & \\
  \hline Verbrauchsverhalten & & & X & \\
  \hline\textbf{Änderbarkeit} & & & & \\
  \hline Analysierbarkeit & & & X & \\
  \hline Modifizierbarkeit & X & & & \\
  \hline Stabilität & X & & & \\
  \hline Prüfbarkeit & & & X & \\
  \hline\textbf{Übertragbarkeit} & & & & \\
  \hline Anpassbarkeit & & X & & \\
  \hline Installierbarkeit & & & X &\\
  \hline Konformität & X & & & \\
  \hline Austauschbarkeit & & X & & \\
  \hline

 \end{tabular}
\caption{Qualitätszielbestimmungen}
\end{table}

\newpage
